官媒：黃色經濟圈就是死路一條 就是「港獨」 黃色恐怖陰影籠罩 破壞商戶言論自由

文匯報：黃色恐怖陰影 職員有口難言 2020-05-03

泛暴派日前呼籲其支持者響應「五一黃金周」，光顧參與煽動、支援黑暴的「黃店」。香港文匯報記者昨日訪問商戶有關黃金周巿道期間，除了解受黑暴和疫情夾擊下的苦況外，還向商戶詢問所謂「黃色經濟圈」的問題，及擔心暴力衝擊會否再現看法。有商戶職員甫聽到涉及「黃色」的問題，多支吾以對，部分反問記者所屬哪家傳媒構，顯然對表達心中所想存在擔憂，怕表達立場會遭報復，反映商戶已被「黃色恐怖」籠罩。

黑暴分子破壞與其政見不同的店舖陰霾未散，以致有食肆等商舖職員都「有口難言」，未敢將意見宣之於口，害怕會惹上麻煩，連本應享有的言論表達自由都被「禁聲」。縱使有商戶願意表達意見，表明擔心黑暴再現，大肆破壞令商戶生意難以翻身，但都不希望記者拍照刊登，以免遭黑暴分子以「起底」、滋擾甚至打砸燒等不同方式的報復。

商報：【政界反應】縱暴攬炒是自我毀滅 2020-05-03

【香港商報網訊】記者戴合聲報道：中聯辦昨日嚴厲譴責極端激進分子再啟「暴力攬炒」，批評「黃色經濟圈」是綁架經濟的「政治攬炒」，本港政界均表示認同。港區全國人大代表陳勇批評「縱暴派」、「攬炒派」在家園「玩炸彈」，而「黃色經濟圈」的背後理念正是「港獨」，是死路一條;全國政協委員姚志勝亦呼籲各界要堅定支持特區政府，支持警隊嚴正執法;經民聯立法會議員梁美芬則稱，近期香港出現的暴力行為，已屬於恐怖行動，超出言論自由的範圍。

陳勇同時斥責「黃色經濟圈」的背後其實就是「港獨」，試圖讓香港分離國家。他續說，香港在經濟上，包括不少日用品都是依靠內地，而現時疫情下的抗疫物資更凸顯這一點。他說，不少國家都已禁運口罩，而香港因為獲中央批准，可以得到相關供應。如果香港真的與國家分離，絕對是「死路一條」。他又指出，「黑暴」分子已經打爛不少人飯碗，呼籲各界支持執法部門將違法者繩之以法。

我認為唔應該比中共騎劫攬炒呢個term吸納中間派淺藍支持，真正要攬炒既係佢地，參考下面呢個po，我地文宣要騎劫攬炒呢個term先得，唔好跌入同溫層陷阱呀

Credit：
而家明明港共先係攬炒派，我地係防止攬炒派，但我地認同對家詞彙自認攬炒係咩玩法?

你越大聲我越知做得啱

BTW等人貼更新版金剛棒

noted

推

根本係中國用咗廿年攬炒咗香港咁多年嘅儲蓄

好嬲好嬲要輸了……手足

奶中學人講言論自由傻撚左

藍店執咗好多，藍絲要輸啦

吃不到的葡萄是酸的

每日一篇

好嬲好嬲

又係求其寫篇文 加啲字落去

一齊黎討論下文宣方向

掉轉，罷買日貨又得既

藍店撐警，咪搵藍絲幫襯囉
佢地自己人唔撐自己人咋

幫手推下啦個PO重點係#3

港共學人講自由

上SAVE HK留句好嬲好嬲圍爐吹下水當自己做咗野

留名睇金剛棒

仲未有人更新今次應該有新TERM

好驚大家跌入同溫層陷阱

成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
罔顧自由市場規則
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
對藍店威力只是皮外傷
也許死得比任何人更難看

自由經濟
藍絲咪整個藍色經濟圈囉
有咩問題？

佢簡直一派胡言
如果黃係香港一黨專政既政府
佢講得無錯
咁偷換概念呃弱智
已經無得救
同係世界宣傳美國播毒一樣
當全世界同小粉紅一樣弱智

藍絲好慘

不嬲都有啦最上層個班紅藍經濟圍幫西環治港幾十年

驚呀

藍屍人數咁多點解要驚黃色經濟圈

金剛棒出現了

入嚟想睇個list

上面出現了

自推

支聯辦煩撚過老母

藍絲多數都廢老，邊有咁多錢去撐藍店呀

共產黨同你講政治唔應該綁架經濟﹐我 friend 講得好，唔知馬克思會唔會屍變。

召喚出場

藍屍已成condom

樓主pin呢個好d

就黎長到超出LIMIT

啲鋪頭擺明係見你文匯報唔敢亂講嘢

早排班狗食宵夜係藍店打交
證明啲狗養唔熟 仲講咩自己人

咪就係見到係大公報，所以支吾以對，驚受到報復囉。

違反自由經濟
藍絲應該邊間好食去邊間
唔好同黑暴一般見識

其實佢咁講，啲比較buy 泛民主派嘅中年人士會更加易接受港獨橫掂去買嘢都畀人話港獨，不如真係支持港獨算

要中共鬥紅鬥藍加速主義

講得好, 唔只已經搞到降評級, 睇黎佢想連"最自由經濟體"尼個頭銜都無埋, 我地要大大力幫佢宣傳

日經

成功騎劫好嬲好嬲

要不是中國，香港經濟唔會攬炒

聽講對家有四百萬人支持

有這麼一個國家：

一上訪，就是瘋子；一上街，就是鬧事；一上市，就是圈錢；一揭露，就是造謠；一理論，就是誹謗；一提議，就是煽動；一批評，就是顛覆；一維權，就是違法；一表達，就是極端；一主張，就是抗衡；一預測，就是抹黑；一反抗，人間蒸發；一打貪，清除政敵；一改革，調漲稅賦；一投資，產能過剩；一宣傳，全國規範；一投票，絕對公正；一選舉，永遠無效；一受辱，逼人道歉；一憤怒，雖遠必誅；一高興，世界灑幣；一高調，大國崛起；一低調，韜光養晦；一作夢，征服世界；一夢醒，宇宙制霸。

一出國，就愛國；一有錢，就移民；一提人權，就是吃飯權；一提民主，就是學印度；一提國內，就是一片大好；一提國外，就是水深火熱；一提百姓，期望大家學雷鋒；一提官員，無師自通學和珅；一提良政，各種厲害百般吹捧；一提劣政，各種洗地萬般封鎖；一提海外收購，是佈局全球戰略；一提海外子女，是吸收海外知識；一提黑心食品，領導無過百姓犯錯；一提假疫苗，推鍋廠商罰款了事；一提霧霾，美其名曰發展必經；一提P2P爆雷，是百姓自個貪心；一提溫州動車，封鎖消息就地掩埋；一提紅黃藍，餵藥猥褻招待將領；一提毒奶粉，負責人減刑再減刑；一提貿易戰，就是中國必勝；一提房價，就是盡在掌握；一提股市，就是觸底反彈；一提匯率，就是相對穩定；一提社保，東亞收費最高；一提醫療，藥品壟斷哄抬價格；一提教育，33億海外學生；一提遷移，無居住自由奇葩暫住；一提債務，無錨印鈔央媽放水；一提金融，權貴的萬能提款機；一提實業，國企肥胖私企殘廢；一提背景，就出台英烈保護法；一提抗日，有中流砥柱之稱；一提文革，它從來不道歉；一提大躍進，能畝產萬斤糧；一提改革開放，是摸著石頭過河；一提孔子學院，散佈社會主義好；一提軍力擴張，宣稱自己愛好和平；一提各種維權，推鍋外部勢力操作；一提再教育營，是百姓思想有問題；一提山東壽光，是天災無人為因素；一提北大岳昕，施壓父母逼迫就範；一提湖南王棟，取消資格禁止入學；一提潑墨女董瑤瓊，被送進精神病醫院；一提央視孔琳琳，獨裁國民到英國求民主；一提楊改蘭，生場大病家破人亡；一提胡錫進，要百姓用國貨自己拿哎鳳；一提司馬南，反美是工作赴美是生活；一提養老金雙軌制，即再窮不能窮領導；一提汶川災款，有五百億去向不明；一提天津爆炸，罹難者數目字造假；一提G7，批評西方窮困虧待來使；一提上合會，極力鋪張撐面子又擾民；一提進口博覽會，窮邦來朝伸手要錢；一提統計局，各省經濟成長謊報；一提外交部，不是譴責就是聲明；一提國防部，耀武揚威不惜一戰；一提領土糾紛，永遠都是自古以來。

一提中英聯合聲明，國際合約不予承認；一提中美聯合公報，逼美遵守一個中國政策；一提兩岸九二共識，口頭承諾比條約來的金貴；一提巴拿馬文件，就說子虛烏有不予置評；一提貪官抓補量，就百倍於文件所批露；一提一帶一路，國內一片欣欣向榮；一提一帶一路，國外一片反中聲浪；一提中國夢，任期延長搞終身製；一提防火牆，說是護百姓防策反；一提科技，技術轉讓偷竊成性；一提城建，祖國以外都是鄉下；一提領導，歌功頌德阿諛奉承；一提美國航母，東風出手一口棺材；一提自家航母，無堅不摧所向無敵；一遭外國指責，就回來造謠找百姓安慰；一但百姓上街，就精銳盡出對百姓鎮壓；一提貿易戰前，民企不是自己人；一提貿易戰後，民企就是自己人；一提納粹，槍口永遠對外；一提中共，槍口永遠對內；一支持港台，就是分裂；廣藏語，就是煽動；一同情維族，就是疆獨；一羨慕美國，就是漢奸；一推崇日本，就是皇民；一選陣營，靠攏獨裁邪惡勢力；一受排擠，大罵西方邪惡組織；一有外界指控，對外謊稱和平崛起；一有內部矛盾，對內操縱民族大義；一有奇葩思想，各路口廣設標語並載入習語錄；一有進展，敲鑼打鼓天朝威武只爭面子；一有困境，專家盡出安撫民心轉移矛盾；一但遭受損害，中國或成最大贏家成熱搜；一但對方讓步，哭暈認慫嚇尿標題到處充斥。

向他要人權，他就講法治；跟他講法治，他就扯國情；陪他扯國情，他就編夢想；與他編夢想，他就耍流氓；對他耍流氓，他讓你失踪。

這個國家壟斷了幾乎所有國內電視和平面媒體，他們的執政者認為國難來臨時，百姓能吃草一年支持黨中央，更有特殊癖好，喜歡透過媒體喉舌一直追問人民，你們幸福嗎？

但我地呢方面文宣似乎唔夠，對家就日日話我地攬炒

話黃色經濟圈都係港獨，咁即係推班唔係hardcore 港獨嘅都要企過嚟做港獨派

之前又話黃圈冇用，冇用又點破壞言論自由？

「黃色經濟圈」的背後其實就是「港獨」?

大佬我去黃店食餐晏啫都港獨
點解我食完咁耐香港都未獨立

想講民賤聯好多banner都係講要阻止攬炒

我諗佢地覺得會令人唔再幫襯黃圈

所以文宣真係唔好鬆懈，中間派少一票就係一票

邊個唔幫襯藍店=港獨

唔知點解佢哋越鬧黃色經濟圈 我就越開心 就越覺得我哋做得啱

之前又話畫地為牢
又講咩皮外傷架
洗唔洗出咁密post呀？

不嬲都係中共認證黃圈有用，連中聯辦都要官方出聲

尤其係年紀大少少嗰啲，唔想佢哋投錯

點會呀
D空姐牛肉飯 燉 都好勇敢表態喎
冇人搞佢地喎 係冇人幫襯姐

Agree 咁今日要去食黃店爭取港獨先

應承我,藍店唔係condom

講得好

講左半年黃圈都沒收皮，自尋死路去左邊

屈到全部都港獨

其實呢一層主要用文宣講返政府係乜地方白使咗幾多錢又或者同中國有乜協議/合作係失敗就好好寫

禁左咩言?
咪大聲d話自己係藍等d廢佬去幫襯囉屌你
冇人話一定要認黃
你睇我地楊明哥哥幾旺場

又話藍絲財雄勢大，咪組織藍色經濟圈囉，係咁出口術踩低黃色經濟圈冇用架喎
利申 琴晚食野行左好多間黃店都扮晒長龍

文匯：我屌哂你地老母！驅除暴徒，止暴制亂！

唔識自己搞返個藍色經濟圈？

藍店

拎枝槍指住我地買囉

藍店藍絲食，中立叫中立撚去食，點破壞言論自由？

即係認同撐警係小數
會俾黃色經濟圈大比數噤聲

提醒左我又要幫襯黃店添

仲有死路一條

死路一條本身BINGO紙就有

佢個list有 但係tag漏左

哦佢係原創個個巴打黎佢次次都只係加新TERMS

有冇聽錯
中共話言論自由

哦

香港政府開始引入共產黨意識
人民既財產都係屬於政府既, 政府有權決定你點樣使用自己既財產

屌你老母
香港係自由之地, 大家有自由選擇點樣消費架

藍絲多係公屋綜援
有錢果班藍絲不嬲心知中國唔住得人, 仔女一早送去外國讀書

死路一條點睇都要喺金剛棒到喇 見過好多次

支共講言論自由
支共講自由經濟
支共講法治精神

人唔笑狗都吠

都好煩吓日日講

份糧比左你就係你架咩

自由市場=港獨

熱狗同中聯辦終於立場一致

你有你講 我有我支持 邊度破壞言論自由
又話自己大多數，啲大多數揾唔到食呀？

藍店手足己成condom
好嬲好嬲

係

要發起防止中共 攬炒香港行動！！時間冇多

沽人民幣

沽中資股

轉mpf做北美

轉用美資銀行

罷買中資及奶共公司既貨品同服務

抵制奶共及中國偽人

敵人反對的...

學人講言論自由 笑死咩

食黃店就係港獨，佢地即係逼我日日食黃店啫

每日提一提香港人
經濟圈的重要

唔接受你文滙報訪問，就話人地受壓迫

丁蟹對玲姐一樣

原來黃色經濟圈就係港獨 咁幾簡單喎
剩係幫襯黃店就可以獨立

勁攣辧就係港毒

好似屌得重多過上街堵路

文匯大公都有資格學人講打壓言論自由咩

強國一向無視言論自由， 藍報記者係咪傻左

好悶 同一套路

佢越鬧即係提示大家做得啱

屌，就嚟呼吸都係港獨

怕表達立場會遭報復，反映商戶已被「黃色恐怖」籠罩。

吓? 你講緊自己紅色經濟圈既運作手段咋嘛?
facebook ig 表發政見, 都俾學校俾工司炒魷.
仲有上大陸搵北水果堆人,
一唔緊從習總指令又俾人批鬥你乜Q「吃飯砸鍋」

不過唔出奇
中共最鍾意係自己做開既野, 就屈人地都係咁做
自己遊行派錢食大餐, 就屈人地200人遊行收美國佬錢

200萬人*

係港獨呀 點？

哈里發塔？

Push

幾時立法去黃店消費係支持恐怖活動?

支共邏輯：不接受中國共產黨奴役=恐怖主義

tweet to all over the world

老奉同你買嘢
又唔係唔準你藍
你幫共匪鳩講到底知唔知醜

准

agger

以致有食肆等商舖職員都「有口難言」，未敢將意見宣之於口，害怕會惹上麻煩，連本應享有的言論表達自由都被「禁聲」。

本日笑話

A

呢d真係幫倒忙
兩日出黎提一提手足要堅持繼續實行黃圈
本身唔講咁多都唔會覺得咁有效
況且佢出呢d抹黑報導唔通會阻到自由市場咩?
d藍店真係多得佢地唔少

黃店比人淋油爆格又唔講？

而家少左大型實體文宣，貼紙位置有限好難解釋咁多野

Bingo黃色經濟圈係中共港共死穴，就好似中國低制韓國貨、日本貨、澳洲貨一樣

咪班領導自己埋張單

而家咁既時勢 留返啲錢轉出國好過啦

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

黑警+狗官+太監=曱甴集團

賊喊捉賊

嗰五百萬件沉默緊嘅藍絲呢

牆內人民口不對心 ， iphone 日韓爆買，幾時有抵制過

咁完全唔外出消費未得囉.無問題架.

明明正苦一路打壓緊言論自由

其實黎黎去去都係呢幾句，一個星期出幾篇差唔多嘅文就有錢收，做官媒真係好輕鬆

黃圈結果除左餓死藍屍商同藍屍基層失業之外
中間派遊離商家會由淺藍轉而接受黃色
至少慢慢可以令佢地唔變深藍
講到底對於自私利建制思想既人黎講
錢大過政治

唔係講笑
勇武開花血戰係短暫影響同易被鎮壓
但黃圈經濟戰、港共除左咀炮已經冇應對方法

藍業主加租呢？

仍需努力💪

黃金週daily live report

完全唔明白邏輯 小學生都識
你有你揀立場
我有揀消費自由
有甚麼自己抵觸？

藍店冇生意：港獨逼害
黃店冇生意：攬炒

根本政府係輸打贏要

政府諗住做出被打壓的情況
呃老人家就得既

就好似中國人咁囉
靠嚇

屌咩料

1）搵黃業主
2）寧願走人都唔好同佢租，對外爆條友係藍業主，貪得無厭

bingo咁多個先中一個，作者真係要炒咗去

保蝗港共支共日日掛喺口邊

就黎痾屎都話港獨

之前日日出文啦，話埋你知都落錯注就抵死啦

其實都幾 on9 .. 日日話死路一條, 咪由得佢死, 又要咁多野講, 理得人咩圈